高登記者：那夜圍理大 我直播至舉手被捕

【本報訊】踏入11月18日一刻，50多個穿着反光背心、雙手被扣上索帶的人排成長長人龍，一個接一個被押送至長沙灣警署，「嘩，咁多記者同first aid嘅？拉咗咩人返嚟呀？」看到如斯荒誕情景，重案組警員也目瞪口呆。

「慘啦！出面大把人等住落口供呀，練定摩打手啦呀Sir！」萎任政忍不住揶揄。雖然身在牢獄，但他丁點恐懼也沒有，因為他堅信自己是無罪的──他只是一個在理大拿着手機做直播、卻被警方指控是「假記者」的網台記者。

記者：陳芷昕

11月16日晚上，萎任政來到理大，接替高登新聞台同事的直播工作。主要負責在冷氣房剪接影片的他本來不用落場，但網台人手短缺，特別在中大二號橋一役後，更是「傷亡慘重」，「有啲喺中大俾水炮車沖涼，有啲又病又盛，成班老弱殘兵咁」。

結果這一更，一頂就頂了超過24小時，「連立場昇哥半夜都熄埋live瞓覺，我就喺隔籬影佢瞓，一影就影到天光」。一直未睡的萎任政雖然體力透支，但他堅持繼續「roll機」，因不想放過校園內的任何一個畫面。「呢度咁大，實有好多事發生，唔通打緊仗時你返屋企休息咩？就算要休息，咪喺Poly沖個涼囉」。
見證校園由平靜變戰場

時至17日中午前，理大仍然一片平靜。萎任政繼續手持手機，與觀眾一同遊走校園每個角落。但午後，在理大外佈防的警方一再推進，向理大內的示威者狂射催淚彈。萎任政也被嚴峻的現場環境所嚇倒：「由攻防戰變咗城堡守衞戰，我本來都唔覺得點，最多之後搵阿姐清吓地下啲磚囉。點知唔係，有裝甲車，仲有水炮車！」

在校園內的學生和示威者奮力守衞基地的同時，萎任政繼續直播現場戰事。怎料至晚上，警方逐漸包圍理大各個出入口，示威者頓時被重重圍困──理大內的記者和救護員亦然，萎任政也在此時開始覺得不妥。晚上9時許，消息傳來，警方向在場人士發出最後通牒，他們必須在10時正前從Y座李兆基樓出口離開，否則將被視為參與暴動。校園內的人也開始「吹雞」：「大家要走啦！日軍侵城啦！」

萎任政決定盡力留守到最後一刻，至9時50分始決定離開理大。他從A座跑到校園另一端的Y座，再從欄杆爬出天橋，卻看到一堆守在天橋位置的防暴警員持槍指着出來的人群。他心知不妙，跟仍看着直播的觀眾留下「遺言」：「預告定，我要被人拉啦，byebye。」

10時01分，他中斷直播，在警員威嚇下高舉雙手，同時向警員顯示自己的「委任證」以表明身份。然而，周圍的警員只不停指罵沒有記協會員證的他是「假記者」、「暴徒」、「曱甴」，把他雙手緊綁索帶後，有警員再要求他用口咬着頭盔的繩，趴在地上不准動。無力反抗的萎任政只能在內心嘀咕：「我信佢哋一定會有報應。」

就這樣，萎任政成了當晚第一名從理大出來的被捕人士，但他不是唯一一個。緊隨其後的，還有超過50人。同樣身穿反光背心的他們，顯然是一群記者和救護員，卻全數被警員以「暴動罪」拘捕，再押送至長沙灣警署。

與臭格倉友唱友誼之光

由這一刻至往後的48小時，萎任政嘗了人生中多個「第一次」：第一次被捕、第一次住「臭格」……但他內心並無恐懼，他知自己沒有犯錯，故拒絕保釋，「佢哋話我係假記者，我都費事嘥口水同呢啲野蠻人嘈。你咪拉囉，你唔夠證據就會放返我出嚟㗎啦，咪畀你攞吓彩囉」。連萎任政的母親帶着錢來到警署想要為兒子保釋，也被他直接拒絕：「阿媽，我想坐耐啲。」

在他的羈留室中，多數是記者和救護員，也有小量和理非的理大學生，他們大部份都決定坐滿48小時，等候踢保。他們甚至一同向隔壁十多個倉大喊：「如果你係清白嘅，我哋就一齊踢保，癱瘓差館！」

結果，除了小部份學生因為翌日要上學而選擇保釋外，大部份人都選擇繼續「坐牢」。這漫長的48小時，萎任政形容像是「歡樂滿東華」。「我哋太無聊，就大家講吓拍過咩。又會唱《友誼之光》，𠵱家我哋已經組成咗一個『六號倉之友』嘅群組」。每至8時9分，所有倉友停止玩笑，一同默哀一分鐘，再高唱《願榮光歸香港》和不停呼叫口號，「阿Sir喺度都照嗌」。
踢保成功 攝影器材盡失

48小時過後，如萎任政所願，他和當晚的大部份倉友都一同踢保成功，無罪釋放。但重獲自由的他，不只攝影器材盡失，右手背至今仍因遭索帶壓傷神經線而失去知覺。談起這段經歷，他對被警員濫捕憤憤不平。他以一貫挖苦口吻說：「我唔知我呢啲叫唔叫記者啦，又粗口爛舌，又成日講硬膠嘢。但總之我唔識整、亦冇丟過嗰啲嘢（汽油彈），只係識揸住部機周圍直播。最衰就係我淨係影地下，冇影啲人嘅樣囉，所以我咪係『假記者』囉。」

自8月起加入高登新聞台的萎任政說，其網台特色就是不正經，「立場嗰啲正經嘢留畀正經人睇，你當我哋係新聞生動化，吸到另一班麻甩佬睇新聞」。經典作是另一位記者崔銳蛋直播防暴警員在馬路上追捕示威者時，模仿賽馬旁述員的口吻報道，有關片段成為網民津津樂道的「衝警盃」賽事。但即使手法粗俗兼地踎，他們永遠緊守一個原則：「我哋永遠唔講假消息。」

萎任政最近更報讀了進修課程，以增進對新聞行業和記者工作的了解。即使記者身份不獲警員認可，他亦希望能繼續為抗爭運動留下紀錄，「點解唔做？運動未完，我哋都唔會完」。

唔識法律 點解無罪又拎唔番d野

就算踢保成功只代表無條件釋放，收左做證物嘅嘢仍然係證物，仍然”候查”，直至doj放棄檢控先會俾返你

濫捕玩死你

友登

We connect

支持高登轉型做網台

幫紅登做野抵死啦

估唔到高登只剩下新聞

多謝你

你老母被狗屌緊

估唔到佢地行新聞路線

私怨撚躝啦

蛋哥勁好笑

推

軍火佬把聲好搞笑

翻兜又一城嗰晚個氣氛好恐怖
但係聽到蛋哥話個保安唔瞅唔睬唔柒應唔小心笑咗下

牙Joe真係話高質過合成獸
回家吧

而家高登淨係睇直播

lihkg老細=hk01
你又點睇

阿蛋尋日係黃埔同東網記者互屌
佢嬲左勁耐好好笑

Push

咁放棄檢控又大概需時幾耐？
會「自動」歸還證物？唔包任何損毀啦一定？
實會有啲比狗拎去賣

我睇唔到，我睇唔到

高登有我哋無嘅嘢
連登無佢哋想要嘅嘢
但係咁又點？
大家相輔相成
對場抗爭一齊努力

點解到咗今時今日唔去互相支持而仲要做私怨撚喺度分化？？

我都好鐘意聽佢

刑事案件冇追溯期限

濫捕收左電話果D 真係拎定錢買過一部新

想課金

牙joe 要幫啲記者加入記協

傻撚閪閪柒撚矒矒

牙祖知而家高登搵唔到食

要谷個Facebook page， 學做網台

佢而家仲要出埋高登官方Facebook group

江河日下

高登

衝警盃 大春袋

高登D live無可否認係幾好睇

掛住一眾舊登會員

黑梅

睇蛋哥同軍火佬live
算係辛苦左咁多個月既唯一樂趣

估唔到牙joe用高登名又殺出一條新血路

我都覺
講嘢勁仆街：嗱 前面有條on9仔(狗)呀
蛋蛋

高登得直播同音樂台有D創作睇下
之前係咁cap人地D片呃like

早就應該出官方Facebook group
俾巴打絲打呃晒啲人

高登做得好要讚，好過連登投共

六一三事件磨滅左一整代人

講真, 呢班高登記者真係高質嘅, 同埋好鐘意佢地激光脫毛
利申: 我係有連登AC先, 再順手去申請高登AC, 但喺高登無出過po無回覆過, 我覺得個版面唔係咁順眼, 我唔係高登打手

BTW, 我其實係跟爆炸頭由中大過檔高登新聞台, 爆炸頭真係勁高質, 睇佢LIVE學到好多野, 同埋佢好努力去影被捕仔女, 等家長可以去執番佢地
軍火佬夠晒辣同老練, 估唔到佢做攝記, 但開LIVE都咁撚正
崔銳蛋唔洗講啦, 正到仆街, 但佢好慘, 成日中招中到傷晒
吳中立呢...認真聽佢講野, 只能夠講未必句句咁啱聽, 但又唔可以話佢錯, 忠言逆耳咁囉

萎任證胡椒水藍絲好...比較少開LIVE...唔知係咪因為太細個?
我有幻想過, 若果連登仔開LIVE, 應該未必做到佢地咁高質

同埋咪以為connect到高登, 係佢地個page唔可以提連登架

5年後到會拎番5年前嘅科技

佢地個個都鬼登鬼登咁叫

ceo joe

咁快大和解呀

蛋哥依家好撚出名
行出街好似明星咁款

咁呢度真係多毛又多鬼
同埋佢地有個講法都幾啱, 呢度某程度上係有啲一言堂
當個post係偏向某個觀點, 就唔容許另一個觀點存在, 其他觀點講嘅野完全聽唔入耳
有時唔係以事論事咁傾個正確性出黎, 而係要確保自己係正確而夾硬同人拗
以前我地都叫自己做兒登啦

萎任政哩個名改得好好

Respect

高登班記者好高汁
不過淨係會睇直播
蛋哥，火佬，中立，萎任

回家了

支持高登

支持高登及連登。巴打跟絲打。

有冇片

大老細？？真架？

屌
咁求其拉你拎你d財物都得啦
無限期玩哂

8號死線 9號升級
12.9 黎明行動再次啟動
聖誕快樂

屌你老母分化撚
做到野就係手足

iphone 16望返iphone 11

唉無錢買